(法律撚入)[藍絲瘋傳抹黑] 獨立調查委員會

呢兩日佢地瘋傳，我唔係法律撚
有無人解釋下，等大家可以SEND 返正確訊息出去

獨立調查委員會

第86章 《調查委員會條例》

7. Use of evidence in civil and criminal proceedings
Evidence given by any person before the Commission shall not be admissible against him in any civil or criminal proceedings by or against him, except where he is charged with any offence under Part V (Perjury) of the Crimes Ordinance (Cap. 200) or is proceeded against under section 8 or 9.

☝☝而家先知，暴徒為什麼要成立獨立調查委員會

《網傳》
有一位著名大學教授說據某些法律界朋友透露，現在設立所謂獨立調查委員會有一法律風險，就是暴徒若向委員會主動提供過資料或情況，這些資料便再也不能在法庭中用作檢控的證據。他們從而可減罪或免罪。怪不得黑衣人這麼希望成立委員會。若此屬實，則大家應要注意這點，並向朋友傳達此訊息，不要跌入黑衣人和反中亂港政棍的陷阱。 廣傳到所有群組

Wish someone had disclosed this earlier and saved everyone a lot of unnecessary arguments.

淺藍親戚成日SEND好多呢D
屌，有無人幫手

推

都要拎哂成章黎睇先得架
laser pointer夠出煙
同火焰燃燒一樣咁出煙

佢地CAP既係呢忽

屌普通人唔撚識真係駁唔到

叫得示威者做暴徒九成都撐警 撐警成會想成立獨立調查委員會

講左係藍絲啦
問題係睇撚左段野十鳩幾次都唔撚係中文蒞
屌

英文好似明D

CAP 86 COMMISSIONS OF INQUIRY ORDINANCE Section 7 Use of evidence in civil and criminal proceedings

Evidence given by any person before the Commission shall not be admissible against him in any civil or criminal proceedings by or against him, except where he is charged with any offence under Part V (Perjury) of the Crimes Ordinance (Cap. 200) or is proceeded against under section 8 or 9.
Back To Top

“但” 後面嗰段選擇性忽略

7.在民事及刑事法律 程序中使用證據
任何人在委員會席前提供的證據，不得在由該人提出或針對該人提出的任何民事或刑事法律程序中，被接納為針對該人的證據，但如該人被控以《刑事罪行條例》(第200章)第V部(宣誓下作假證供)所訂的任何罪行，或根據第8或9條被檢控，則屬例外。
7A.向委員會的審查員出示文件及提供證據
(1)公共機構或其他團體的所有高級人員及代理人，均有責任向根據第4(1)(ma)條獲委查閱該機構或團體的簿冊及文件的審查員，出示所有在他們保管或權力管轄下的該機構或團體或任何其他團體事務的簿冊及文件，或與該機構或團體或任何其他團體事務有關的簿冊及文件，而該等其他團體須為審查員根據第4(1)(ma)條獲委查閱其簿冊及文件的團體；該等人員及代理人並有責任在其他方面向審查員提供其能合理提供的一切協助。
(2)在本條中，凡提述公共機構或其他團體的高級人員或代理人之處，須包括過去及現在的高級人員或代理人(視屬何情況而定)，而為本條的施行，“代理人” (agents)包括該機構或團體的銀行及律師，以及任何獲該構或團體委聘為核數師的人，不論該人是否該機構或團的高級人員。
(由1976年第49號第5條增補)

咁啦 雙語

公平㗎喎，咁警察喺委員會之前嘅證據都唔可以用黎之後告警察，有佢地著數添啦

我PORT去獨立調查委員會唔係就係告佢咩
如果唔係告，同警監會一樣只係話兩句，咁有咩意思
真係著套制服就可以亂打人？

如果呢個委員會又係好似
東張西望d受害者咁
俾人打撚到仆街只係話表示遺憾同要求"一個公道同道歉" 打完你say句sor就算我都情願無算，sai撚氣

調查委員會以我自己嘅理解（非法律撚）係就一個重大事件做調查，唔關告唔告事。

我覺得條例係保障證人唔會因為自己嘅提出嘅證據而有法律責任，但係可以用其他人提出嘅證據㗎嘛，所以係冇脫罪嘅問題。

例如A拍左條片證明自己喺現場俾警察打，警察唔可以用A果條片去告A非法集結，但係警察都可以用警察自己拍嘅片去告㗎嘛。

香港係無罪假定，要對家去提供證據去告自己好合理。

咁可能依家佢地就驚lets say差佬得1條片可以指證示威者
可能係media影到的，雙方都有果條片
但俾示威者拎左去獨立調查委員會先～
咁佢就咬示威者唔入。
係咪會有呢個可能呢？